入地盤做學徒使唔使一定要去建造業讀左先?

各位地盤巴打,想請教如果我老豆係地盤做緊師傅,我想入去跟佢做學徒既話我使唔使去建造業讀左先入得(我知一定要有平安卡但唔知使唔使要有中工牌先做得)? 另外建造業係咪由三個月轉哂做一年制?

問你老豆啦

識人冇牌都可以1000一日
唔識人你係大工都可能冇1000一日

有平安卡工人證就得，當你係白紙咁樣起步。

三個月課程仲有呀，不過讀完都冇咩用，同出嚟做嘅嘢唔同

我老豆話可以直接考大工牌唔使考中工牌先係咪真架
因為佢好似都係政府立法要牌果陣直接報大工所以無考中工

呢方面我唔清楚，如果你有料應該可以試下既

有工人證安全卡就入得喇